# Экран «Все камеры»

Список всех камер, локальных регистраторов и групп камер в приложении находится на экране «Камеры» («Все камеры»). Это первый экран, который открывается после авторизации в приложении. Также он доступен по кнопке «Камеры».

Объекты на экране могут отображаться в виде списка или в виде плитки. Нажмите на кнопку в правом верхнем углу экрана, чтобы изменить способ отображения.

![Экран «Все камеры», объекты на котором расположены в виде плитки](./images/camera_list.jpg)

Чтобы отсортировать список объектов, нажмите на кнопку сортировки и выберите способ сортировки. Кнопка с круглой стрелкой служит для обновления списка камер.

![Окно с параметрами сортировки](./images/sorting_options.jpg)

Наверху списка находится строка поиска. Введите в нее запрос, чтобы запустить поиск по названиям камер, локальных регистраторов и групп камер.

![Поиск](./images/search.jpg)

## Работа с объектами на экране «Все камеры»

На экране «Все камеры» доступно управление объектами:

- изменение названий камер и локальных регистраторов, групп камер;
- создание групп камер;
- удаление групп камер.

В режиме офлайн управление объектами заблокировано (подробнее в разделе «Ограничения функций в режиме офлайн»).

 Изменение названия камеры, локального регистратора или группы камер

1. Кликните на нужный объект (камеру, локальный регистратор или группу камер).
2. Нажмите кнопку-карандаш в строке/превью объекта.
3. Введите название в появившееся окно.
4. Нажмите «Подтвердить».

![Изменение названия камеры, локального регистратора или группы камер](./images/change_device_name.png)

Камеры, ранее находившиеся в удаленной группе, переместятся на экран «Все камеры», а вложенные группы удалятся.

# Экран группы камер

Экран группы камер содержит список камер, локальных регистраторов и других групп, вложенных в эту группу. Для каждого элемента списка отображается превью и название.

![Экран группы камер](./images/camera_group.jpg)

Чтобы открыть объект, два раза кликните на него или один раз на его иконку.

Сортировка, поиск по списку и изменение формата списка происходят аналогично экрану «Все камеры».

## Работа с объектами на экране группы камер

Чтобы создать новую вложенную группу камер, нажмите на папку с плюсом в правом верхнем углу экрана, введите название и нажмите «Подтвердить».

![Создание новой группы](./images/create_new_group.jpg)

Чтобы создать вложенную группу с добавлением элементов текущей группы, выделите несколько объектов в текущей группе и нажмите на ту же иконку.

На экране группы камер доступны то же управление объектами, что и на экране «Все камеры»:

- Удаление вложенных групп камер. При этом камеры и регистраторы из группы перемещаются на экран «Все камеры», а вложенные группы удаляются.
- Изменение названий групп камер, камер и локальных регистраторов.

Чтобы переместить объекты из группы в родительскую папку, выберите нужные объекты и наведите на путь к группе в верхней части экрана. 

![Перемещение объектов в родительскую группу](./images/move_to_parent_group.png)

Чтобы переместить объекты в группу из боковой панели, перетащите их в текущее окно группы, либо в родительскую группу, которая указана вверху экрана.

![Перемещение объектов из боковой панели](./images/move_from_sidebar.png)

В корень можно перемещать не более одного объекта за раз.

В режиме офлайн управление объектами заблокировано (подробнее в разделе «Ограничения функций в режиме офлайн»).

### Исключение камеры или локального регистратора из группы

Из группы можно исключить камеру или локальный регистратор.

1. Нажмите на строку/превью камеры.
2. Нажмите на корзину, появившуюся в строке/превью камеры.

Камера или локальный регистратор останется в аккаунте, но переместится на экран «Все камеры» в приложении.

Доступен массовый выбор камер или локальных регистраторов для исключения из группы.

# Экран локального регистратора

Приложение может работать с локальными регистраторами, которые уже подключены к аккаунту пользователя.

Локальный регистратор отображается аналогично группе камер, то есть можно зайти в него и посмотреть камеры, которые к нему привязаны.

![Локальный регистратор](./images/dvr.png)

В приложении можно изменить имя локального регистратора или посмотреть информацию о нем, нажав на кнопку с буквой «i». Доступна сортировка и отображение камер в виде плитки или списка. Круглая стрелка обновляет список камер. Работа с камерами регистратора аналогична работе с другими камерами в приложении.

![Экран просмотра камер локального регистратора](./images/dvr_view_cameras.jpg)

В отличие от группы камер в локальный регистратор нельзя добавить камеры перетаскиванием, удалить из него камеры, создать или переместить в него группу камер и другие регистраторы.